香港「一國兩制」擊垮中共「制度自信」

中共違背香港人民的意願，不顧世界各國的強烈反對，通過了「港版國安法」。表面上中共很強硬，實際上恰恰表現了這個政權的脆弱。中共等於自己承認，獨裁的共產黨制度與自由民主制度相比，毫無優勢。中共不敢等到「一國兩制」50年後的最終制度對決，現在，中共就宣布敗陣。

中共高層徹底失去了自信

中共的獨裁統治，一直壓迫著14億中國人，中共也一直號稱代表14億中國人。中共擁有數千萬的黨員、幹部，還有數百萬軍隊，卻如此害怕幾百萬香港人的自由制度，中共信誓旦旦的「制度自信」一下子蕩然無存。

從1997年開始，在香港「一國兩制」的較量中，短短的23年，中共的所謂社會主義制度已經甘拜下風。因害怕香港的資本主義自由民主制度蔓延到中國大陸，中共迫不及待地撕毀了「一國兩制」的承諾文件。這與中共害怕台灣的民主制度，如出一轍。

中共的表面強硬，掩蓋不了中共高層的內心虛弱；中共強推「港版國安法」，也改變不了香港人追求自由民主的意願；中共企圖把香港變成「一國一制」，卻再也阻擋不了共產制度在中國消亡的命運。

面對彈丸之地的香港自由民主抗爭，中共執政的合法性危機再次凸顯。中共所謂的社會主義制度，原來一點也不自信，香港人的幾句自由民主口號，就把中共70年的謊言揭穿了。無比恐懼的中共，生怕中國大陸百姓效仿，如今中共內外交困，面臨的政權危機前所未有。

如果香港人再上街，香港立法會9月份一旦變天，兩種制度的對決可能馬上白熱化，中共空前絕望，除了鋌而走險，已經走投無路。

中共害怕的9月份香港立法會選舉

中共失掉了自信，害怕9月份的香港立法會選舉。

去年的香港反送中和區議會選舉，中共的獨裁已經敗給香港人的選票。中共在香港安插、扶植的各式人物仍然是少數，也並不可靠。這些人也被香港的自由制度所同化，儘管表面上不得不對中共表忠，但內心卻倒向了自由民主制度。

2019年11月24日，香港區議會選舉，投票率高達71.23%。民主派獲得了全港479個席位中的389席，首次控制了全部18個區議會中的17個。中共多年來控制香港的手段，徹底失敗。兩種制度的對決，在區議會選舉中已見分曉。

2020年的第七屆香港立法會選舉，投票日已定為2020年9月6日。當選議員的任期將為2020年10月1日至2024年9月30日。本次選舉將重新選出29個功能界別共35位議員。

香港立法會總共70席，一旦民主派在9月6日的選舉中再次大勝，將可能在香港立法會占多數。那將意味著，中共指使林鄭月娥的任何重大動作，都可能被新的立法會抵制。民主派還可能提議、通過反送中的五大訴求，開展獨立調查，還可能彈劾林鄭月娥。

這樣的制度對決，中共只會輸得更慘。中共被迫強推「港版國安法」，企圖以所謂國安的名義，逮捕或阻止民主派候選人參選，以確保中共扶持的建制派繼續壟斷香港立法會。

中共不敢面對這場勝負已分的制度對決，只能在9月份之前，把香港變成「一國一制」。中共想阻止立法會變天，但能否阻止大規模民眾上街，中共心裡卻沒譜，也只能用「港版國安法」為由，實施大肆抓捕、迫害，嚇阻更多人。

「一國兩制」早晚對決

現在，所有人都從「一國兩制」的夢境中清醒了。正是因為資本主義和社會主義無法調和的根本對立，才產生了「一國兩制」。或者說，就是因為中共的存在，才在香港產生了無法避免的衝突。

當年的鄧小平迫不得已，簽下了《中英聯合聲明》，「一國兩制」50年不變。社會主義和資本主義，在一個國家真能共存50年嗎？即使真能，50年之後，實行哪種制度呢？

今天的中共仍然在灌輸，社會主義比資本主義更先進，社會主義必然取代資本主義。但中國的改革開放，恰恰擁抱了資本主義的資金、技術和企業運作，更需要資本主義國家的龐大市場。香港的樞紐地位，至關重要。當時的鄧小平內心清楚，中共的社會主義已經是死路一條，只能有條件的擁抱資本主義。因為需要香港來發展大陸，「一國兩制」誕生了，社會主義和資本主義的對決，被暫時擱置，這也是「韜光養晦」的一部分。

香港確實帶給中共諸多好處，香港作為亞洲四小龍之一，很快把出口導向型模式傳到了中國，並率先帶進了資金、技術、工廠和訂單。另一個亞洲四小龍的台灣，緊隨其後。中國大陸的出口導向型經濟，隨之進入高速發展階段，中共藉機穩固了政權。

1989年，鄧小平曾直接指揮了天安門廣場的「六四」屠殺，中共拒絕政治轉變，但隨後，東歐和前蘇聯的社會主義陣營，卻轟然倒塌。香港民眾對六四的抗爭，一直持鮮明的支持態度，每年都舉辦大型紀念「六四」活動。這也預示了，「一國兩制」這顆定時炸彈早晚會爆，社會主義和資本主義，在香港早晚要對決。雨傘運動、反送中運動，已經預演。

唔驚啦
有14億回血劍
唔主動開戰
根本無人敢打佢

英國、美國和西方不得不付出代價

中共推「港版國安法」，美國率先強硬回應，取消了香港的特殊地位，英國等西方國家也紛紛表態。中共卻在賭博，認為美國和西方各國不會放棄在香港經濟利益，還要權衡香港人的安危。極端的情況，香港人可能有很多人被中共殺害、消失。當然很多人會選擇逃離，各國可以接納香港難民，可能數百萬之多。

各國在香港的公司，包括香港本地公司，可以變現撤離。選擇留下的公司，當然被迫要與中共合作，甚至直接為中共服務，還可能變成國企。海外資金和本地資金，折價變現逃離，損失無法估計。

西方各國的資金、技術、訂單，通過香港流入大陸，造就了香港的繁榮，培育了一大批香港本地的企業家和專業人才。西方的法制體系和普世價值，同樣惠及了香港人，但香港人卻遲遲得不到民主和真正的港人治港。

如同把供應鏈遷入中國大陸一樣，西方各國的商人忽略或不願意正視中共政權這個最大的風險。一些西方和香港本地商人，還幫助中共權貴從香港大規模洗錢，獲得巨額回報，樂此不疲。

西方各國所作的一切，豢養了中共，在香港的企業，還幻想著躲在中共承諾的「一國兩制」之下，儘量降低經營風險。在過去的23年中，西方各國在香港的大量投入，也註定了今天不得不付出的代價。

全世界的瘟疫，讓各國付出了遠遠更大的代價。各國正在意識到，與中共靠近的代價有多高，全球化正在離中國而去。

各國追責中共隱瞞疫情才剛剛開始，中共還在抵賴，香港的對決又來了，中共又一次發出挑釁。這場危機，早在23年前就已經產生，各國多年來無所顧忌的投入，被中共當作籌碼相威脅，變成了今天不得不付出的代價。

無法迴避的歷史抉擇

各國輕信中共，導致了瘟疫爆發；各國幻想中共會遵守「一國兩制」，帶來了今天代價高昂的對決。美國剛剛痛陳了以往與中共接觸戰略的失敗，西方各國同樣失敗。這不是川普一個人的對決，也不是美國一國的對決，這是整個西方社會，與中共的意識形態和社會制度不可調和的對決。

沒有人可以袖手旁觀，沒有人可以不付出代價，這代價正是各國以往的錯誤選擇。如果任由中共肆虐香港、肆虐全球，各國還準備付出更大的代價嗎？

在這場早晚要來的對決中，美國再次走在了最前沿。美國公布了一系列制裁，包括科技、關稅、資金和對個人的制裁。其它國家同樣沒有選擇，撤出香港，不再給中共輸血，糾正以往對中共的綏靖政策，就是當前最明智的做法。

孱弱的中共，已經在這場制度對決中敗陣，中共強推「港版國安法」，只是害怕輸得更慘。中共已經認輸，西方各國應該更加自信，只要世界各國堅定的與香港人民站在一起，中共就會徹底輸光、跌入深淵。

病毒針對共產黨而來，歷史已經不再有中共的位置，香港不但不會成為中共施展的舞台，反而將是中共的滑鐵盧。

香港的經濟奇蹟，是過去的歷史軌跡，今日香港的經濟光環褪去，也是歷史的必然。過去的香港，確實豢養了中共，今天的香港，不會再成為中共的續命之地。相反，今天的香港，應成為共產主義的埋葬之地。果真如此，又將奠定香港明日的輝煌。

香港人可能想不到，他們不僅僅為了自己在勇敢抗爭，也在為全中國人擺脫中共的統治在抗爭，更在為全世界正義的選擇而抗爭。歷史選擇了香港，香港也在創造自己的歷史。

香港人正在又一次喚醒全世界，他們呼喚世界正義的支持，也在為全世界的自由而付出。香港人順應天時，義無反顧地成為了剿滅中共的先行者；香港人正期待人和，期待全中國、全世界的同盟；香港人早已擁有了地利，怎容中共邪靈的侵蝕？

美國、英國、歐洲、全世界正義的國家和人們，都應該順應剿滅中共的天時，與香港人一道形成世界上最強大的人和，利用香港的地利，共同發起剿滅中共的決戰。

「一國兩制」已經等不到50年，歷史又來到了十字路口。各國和香港人一樣，到底還要不要中共，已經無法再迴避，現在就需要做出選擇！

来源：大纪元

那兒來的自信

大紀元...

大紀元咪打五折囉。

一國兩制是中國賦予的

基本法包埋

九月有DQ使乜驚

今次講得無錯喎 唔係怕輸垃圾會 使鬼咁急推國安法

宜家用大絕，疫情嚴重

中國重有社會主義咩？一早行資本主義啦，啲人重要睇到錢咁重。

3折